%% abtex2-modelo-trabalho-academico.tex, v-1.9.6 laurocesar
%% Copyright 2012-2016 by abnTeX2 group at http://www.abntex.net.br/ 
%%
%% This work may be distributed and/or modified under the
%% conditions of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%% of this license or (at your option) any later version.
%% The latest version of this license is in
%%   http://www.latex-project.org/lppl.txt
%% and version 1.3 or later is part of all distributions of LaTeX
%% version 2005/12/01 or later.
%%
%% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%% 
%% The Current Maintainer of this work is the abnTeX2 team, led
%% by Lauro César Araujo. Further information are available on 
%% http://www.abntex.net.br/
%%
%% This work consists of the files abntex2-modelo-trabalho-academico.tex,
%% abntex2-modelo-include-comandos and abntex2-modelo-references.bib
%%

% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
% abnTeX2: Modelo de Trabalho Academico (tese de doutorado, dissertacao de
% mestrado e trabalhos monograficos em geral) em conformidade com 
% ABNT NBR 14724:2011: Informacao e documentacao - Trabalhos academicos -
% Apresentacao
% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------

\documentclass[
	% -- opções da classe memoir --
	12pt,				% tamanho da fonte
	openright,			% capítulos começam em pág ímpar (insere página vazia caso preciso)
	%twoside,			% para impressão em recto e verso. Oposto a oneside
	oneside,
	a4paper,			% tamanho do papel. 
	% -- opções da classe abntex2 --
	%chapter=TITLE,		% títulos de capítulos convertidos em letras maiúsculas
	%section=TITLE,		% títulos de seções convertidos em letras maiúsculas
	%subsection=TITLE,	% títulos de subseções convertidos em letras maiúsculas
	%subsubsection=TITLE,% títulos de subsubseções convertidos em letras maiúsculas
	% -- opções do pacote babel --
	english,			% idioma adicional para hifenização
	french,				% idioma adicional para hifenização
	spanish,			% idioma adicional para hifenização
	brazil				% o último idioma é o principal do documento
	]{abntex2}

% ---
% Pacotes básicos 
% ---
\usepackage{lmodern}			% Usa a fonte Latin Modern			
\usepackage[T1]{fontenc}		% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificacao do documento (conversão automática dos acentos)
\usepackage{lastpage}			% Usado pela Ficha catalográfica
\usepackage{indentfirst}		% Indenta o primeiro parágrafo de cada seção.
\usepackage{color}				% Controle das cores
\usepackage{graphicx}			% Inclusão de gráficos
\usepackage{microtype} 			% Para melhorias de justificação
% ---
		
% ---
% Pacotes adicionais, usados apenas no âmbito do Modelo Canônico do abnteX2
% ---
%\usepackage{lipsum}				% para geração de dummy text
\usepackage{capaufpa}			% Imprime capa nos moldes (inexistentes) da UFPA ¬¬"
\usepackage{pdfpages}
% ---

% ---
% Pacotes de citações
% ---
\usepackage[brazilian,hyperpageref]{backref}	 % Paginas com as citações na bibl
\usepackage[alf]{abntex2cite}	% Citações padrão ABNT

% --- 
% CONFIGURAÇÕES DE PACOTES
% --- 

% ---
% Configurações do pacote backref
% Usado sem a opção hyperpageref de backref
\renewcommand{\backrefpagesname}{Citado na(s) página(s):~}
% Texto padrão antes do número das páginas
\renewcommand{\backref}{}
% Define os textos da citação
\renewcommand*{\backrefalt}[4]{
	\ifcase #1 %
		Nenhuma citação no texto.%
	\or
		Citado na página #2.%
	\else
		Citado #1 vezes nas páginas #2.%
	\fi}%
% ---

% ---
% Informações de dados para CAPA e FOLHA DE ROSTO
% ---
\titulo{Aplicação de Sistemas Multiagentes ao Problema de Autorrecuperação em Sistemas 
Elétricos de Distribuição do tipo Smart Grid}
\autor{Italo Ramon da Costa Campos}
\local{Belém}
\data{2018}
\orientador{Filipe de Oliveira Saraiva}
%\coorientador{Equipe \abnTeX}
\instituicao{%
  Universidade Federal do Pará %-- UFPA
  \par
  Instituto de Ciências Exatas e Naturais
  \par
  Faculade de Computação}
\tipotrabalho{Trabalho de Conclusão de Curso}
% O preambulo deve conter o tipo do trabalho, o objetivo, 
% o nome da instituição e a área de concentração 
\preambulo{Trabalho de Conclusão de Curso apresentado como requisito parcial para 
obtenção do grau de Bacharel em Ciência da Computação pela Universidade Ferderal do 
Pará.}
% ---


% ---
% Configurações de aparência do PDF final

% alterando o aspecto da cor azul
\definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}

% informações do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
     	%pagebackref=true,
		pdftitle={\@title}, 
		pdfauthor={\@author},
    	pdfsubject={\imprimirpreambulo},
	    pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
		pdfkeywords={abnt}{latex}{abntex}{abntex2}{trabalho acadêmico}, 
		colorlinks=true,       		% false: boxed links; true: colored links
    	linkcolor=blue,          	% color of internal links
    	citecolor=blue,        		% color of links to bibliography
    	filecolor=magenta,      		% color of file links
		urlcolor=blue,
		bookmarksdepth=4
}
\makeatother
% --- 

% --- 
% Espaçamentos entre linhas e parágrafos 
% --- 

% O tamanho do parágrafo é dado por:
\setlength{\parindent}{1.3cm}

% Controle do espaçamento entre um parágrafo e outro:
\setlength{\parskip}{0.2cm}  % tente também \onelineskip

% ---
% compila o indice
% ---
\makeindex
% ---

% ----
% Início do documento
% ----
\begin{document}

% Seleciona o idioma do documento (conforme pacotes do babel)
%\selectlanguage{english}
\selectlanguage{brazil}

% Retira espaço extra obsoleto entre as frases.
\frenchspacing 

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PRÉ-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
% \pretextual

% ---
% Capa
% ---
\imprimircapa
% ---

% ---
% Folha de rosto
% (o * indica que haverá a ficha bibliográfica)
% ---
\imprimirfolhaderosto*
% ---

% ---
% Inserir a ficha bibliografica
% ---

% Isto é um exemplo de Ficha Catalográfica, ou ``Dados \textit{internacionais} de
% catalogação-na-publicação''. Você pode utilizar este modelo como referência. 
% Porém, provavelmente a biblioteca da sua universidade lhe fornecerá um PDF
% com a ficha catalográfica definitiva após a defesa do trabalho. Quando estiver
% com o documento, salve-o como PDF no diretório do seu projeto e substitua todo
% o conteúdo de implementação deste arquivo pelo comando abaixo:
%
\begin{fichacatalografica}
    \includepdf[page=1]{ficha.pdf}
\end{fichacatalografica}

%\begin{fichacatalografica}
%	\sffamily
%	\vspace*{\fill}					% Posição vertical
%	\begin{center}					% Minipage Centralizado
%	\fbox{\begin{minipage}[c][8cm]{13.5cm}		% Largura
%	\small
%	\imprimirautor
	%Sobrenome, Nome do autor
	
%	\hspace{0.5cm} \imprimirtitulo  / \imprimirautor. --
%	\imprimirlocal, \imprimirdata-
	
%	\hspace{0.5cm} \pageref{LastPage} p. : il. (algumas color.) ; 30 cm.\\
	
%	\hspace{0.5cm} \imprimirorientadorRotulo~\imprimirorientador\\
	
%	\hspace{0.5cm}
%	\parbox[t]{\textwidth}{\imprimirtipotrabalho~--~\imprimirinstituicao,
%	\imprimirdata.}\\
	
%	\hspace{0.5cm}
%		1. autorrecuperação.
%		2. smart grids.
%		3. sistemas multiagente.
%		4. sistemas elétricos de potência.
%		5. inteligência computacional.
%		I. Saraiva. F. O.
%		II. Universidade Federal do Pará.
%		III. Instituto de Ciências Exatas e Naturais.
%		IV. Título.
%	\end{minipage}}
%	\end{center}
%\end{fichacatalografica}
% ---

% Retirar essa página quando o texto tiver ficha catalográfica
%\clearpage

% ---
% Inserir errata
% ---
%\begin{errata}
%Elemento opcional da \citeonline[4.2.1.2]{NBR14724:2011}. Exemplo:

%\vspace{\onelineskip}

%FERRIGNO, C. R. A. \textbf{Tratamento de neoplasias ósseas apendiculares com
%reimplantação de enxerto ósseo autólogo autoclavado associado ao plasma
%rico em plaquetas}: estudo crítico na cirurgia de preservação de membro em
%cães. 2011. 128 f. Tese (Livre-Docência) - Faculdade de Medicina Veterinária e
%Zootecnia, Universidade de São Paulo, São Paulo, 2011.

%\begin{table}[htb]
%\center
%\footnotesize
%\begin{tabular}{|p{1.4cm}|p{1cm}|p{3cm}|p{3cm}|}
%  \hline
%   \textbf{Folha} & \textbf{Linha}  & \textbf{Onde se lê}  & \textbf{Leia-se}  \\
%    \hline
%    1 & 10 & auto-conclavo & autoconclavo\\
%   \hline
%\end{tabular}
%\end{table}

%\end{errata}
% ---

% ---
% Inserir folha de aprovação
% ---

% Isto é um exemplo de Folha de aprovação, elemento obrigatório da NBR
% 14724/2011 (seção 4.2.1.3). Você pode utilizar este modelo até a aprovação
% do trabalho. Após isso, substitua todo o conteúdo deste arquivo por uma
% imagem da página assinada pela banca com o comando abaixo:
%
% \includepdf{folhadeaprovacao_final.pdf}
%
%\begin{folhadeaprovacao}

%  \begin{center}
%    {\ABNTEXchapterfont\large\imprimirautor}

%    \vspace*{\fill}\vspace*{\fill}
%    \begin{center}
%      \ABNTEXchapterfont\bfseries\Large\imprimirtitulo
%    \end{center}
%    \vspace*{\fill}
    
%    \hspace{.45\textwidth}
%    \begin{minipage}{.5\textwidth}
%        \imprimirpreambulo
%    \end{minipage}%
%    \vspace*{\fill}
%   \end{center}
        
%   Trabalho aprovado. \imprimirlocal, 19 de dezembro de 2018:

%   \assinatura{\textbf{\imprimirorientador} \\ Orientador} 
%   \assinatura{\textbf{Professor} \\ Convidado 1}
%   \assinatura{\textbf{Professor} \\ Convidado 2}
%	\assinatura{\textbf{Professor} \\ Convidado 3}
%	\assinatura{\textbf{Professor} \\ Convidado 4}
      
%   \begin{center}
%    \vspace*{0.5cm}
%    {\large\imprimirlocal}
%    \par
%    {\large\imprimirdata}
%    \vspace*{1cm}
%  \end{center}
  
%\end{folhadeaprovacao}
% ---

% ---
% Dedicatória
% ---
\begin{dedicatoria}
   \vspace*{\fill}
   \centering
   \noindent
   \textit{ À minha mãe que se esforçou para, sozinha,\\
   me dar as condições primordiais para chegar aqui.} \vspace*{\fill}
\end{dedicatoria}
% ---

% ---
% Agradecimentos
% ---
\begin{agradecimentos}

Primeiramente, mesmo sendo bem clichê, agradeço ao Deus do céu, o maior de todos, por seu apoio incondicional, em todos os momentos, mesmo quando esvaía-se a esperança.

Agradeço à Universidade Federal do Pará que, através do PIBIC/PRODOUTOR, financiou a pesquisa e proveu meios informacionais e de infraestrutura para que este trabalho pudesse ser desenvolvido e consolidado como hoje está.

Ao meu orientador professor Dr. Filipe Saraiva, que foi o grande agente motivador desse tema. Agradeço por ter me proporcionado contato com uma área que desconhecia e por me fazer alcançar, através dela, voos maiores do que esperava. Não posso deixar de agradecer a paciência e a troca de experiências através de conversas e vivências que me fizeram ver com outros olhos a área acadêmica. Obrigado.

Aos meus professores do curso agradeço pelo conhecimento e incentivo transmitido, mesmo que por vezes não fossem entendidos assim. Ao professor José Bitar, obrigado pela sabedoria e experiência. Agradeço em especial à minha \textit{orientadora de corredor}, Regiane Kawasaki, pelas ideias e esclarecimentos quando o desespero chegava. Exemplo de profissional.

Não poderia deixar de agradecer ao meu grande cais, minha família, dona Ana, seu Carlos, Vitor e Nadine. À minha mãe, pelo acordar matinal insistente, pelo cuidado mesmo quando as coisas fugiam de seu controle. Ao Carlos pela responsabilidade voluntária e pela paciência infinita. Ao Vitor pelo suporte primordial. À Nadine pelo incentivo e exemplo. Obrigado por se esforçarem por mim quando eu estive ausente. 

À minha Igreja agradeço também. Obrigado por entender esses últimos períodos difíceis nos quais estive ausente. Que o Senhor seja cada vez mais glorificado pelas vidas de vocês. Ao Jackson, pelas broncas insistentes e apoio incondicional. À Quezia por tomar conta do Jabez.

Em especial quero agradecer às pessoas que me incentivaram e me ajudaram de forma inimaginável durante todo o ciclo da graduação. Ao Mateus Trindade pelo conselho decisivo. Às famílias Trindade e Andrade pelo apoio irreparável nos dias que precisei ficar mais perto do \textit{campus}. À Eydlane Costa pelo apoio no curso e seu companheirismo.

Aos colegas de curso que me acompanharam nessa jornada. Ao Leonardo, Fernando, Matheus e os mais pela amizade e pelos \textit{rolês} pós-aula. Obrigado por dividirem comigo grandes desesperos e conquistas ao longo desses anos. Obrigado pelas partidas de jogos nos corredores da UFPA. Obrigado também por estarem comigo nas minhas maiores conquistas na graduação.

Aos sites \href{https://www.freepik.com/}{Freepik} e \href{https://www.flaticon.com/}{Flaticon} por disponibilizarem gratuitamente os ícones para algumas das ilustrações desse trabalho. Dou créditos a vocês.

E, finalmente, tomando as palavras do meu orientador, agradeço a todos os brasileiros e brasileiras que financiam as instituições públicas de ensino superior, tornando possível o desenvolvimento científico do país.

\end{agradecimentos}
% ---

% ---
% Epígrafe
% ---
\begin{epigrafe}
    \vspace*{\fill}
	\begin{flushright}
		\textit{``Que o sábio não se orgulhe de sua sabedoria,\\
		nem o poderoso de seu poder,\\
		nem o rico de suas riquezas.\\
		Aquele que deseja se orgulhar,\\
		que se orgulhe disto: \\
		de me conhecer e entender que eu sou o SENHOR (...)\\
		(Bíblia Sagrada, Jeremias 9: 23-24a, NVT)}
	\end{flushright}
\end{epigrafe}
% ---

% ---
% RESUMOS
% ---

% resumo em português
\setlength{\absparsep}{18pt} % ajusta o espaçamento dos parágrafos do resumo
\begin{resumo}
Um dos setores mais importantes na vida da sociedade moderna é, sem dúvida, o setor de energias e os seus sistemas de geração, transmissão e distribuição. Esses sistemas elétricos são complexos e difíceis de se gerenciar, requerendo aplicações de técnicas sofisticadas para tornar o fornecimento de energia estável e minimamente confiável. Uma área que muito vem sendo desenvolvida ao longo dos últimos anos é a de \textit{smart grids}, que incorpora à rede elétrica funcionalidades que melhoram a qualidade do serviço prestado, como controle em tempo real dos dados gerados, comunicação digital entre as diferentes partes do sistema, autorrecuperação frente à falhas, etc. Existem muitos trabalhos desenvolvidos que se propõem a estudar o problema da autorrecuperação nos \textit{smart grids} se utilizando de diferentes técnicas. A autorrecuperação, então, se mostra uma funcionalidade que pode trazer à rede elétrica um grande avanço no sentido de fornecer um serviço contínuo e de qualidade. No âmbito das redes elétricas de distribuição, este trabalho propõe um modelo de sistema multiagente para lidar com o problema da autorrecuperação das redes elétricas do tipo \textit{smart grids}. Foi desenvolvido um sistema multiagente para simular e gerenciar as operações, as falhas e a autorrecuperação de redes elétricas. A autorrecuperação segue um algoritmo de quatro passos e realiza as decisões com base num algoritmo de fluxo de potência. Para avaliar o sistema proposto, foram utilizados dois modelos de rede elétrica: um primeiro concebido para esta pesquisa, com 8 nós, e outro proposto no trabalho de \citeonline{baran-wu}, com 33 nós. Os resultados foram obtidos através de simulação computacional e tabulados para análise. Tais resultados mostram que o sistema multiagente é capaz de realizar a autorrecuperação da rede através da execução do algoritmo de quatro passos, salientando que a maneira distribuída como os agentes se coordenam para realizar as operações necessárias é um diferencial na questão de tempo de resposta e esforço computacional demandado pelo sistema.

 \textbf{Palavras-chave}: autorrecuperação. smart grids. sistemas multiagente. sistema 
 elétrico de potência. inteligência artificial.
\end{resumo}

% resumo em inglês
\begin{resumo}[Abstract]
 \begin{otherlanguage*}{english}
One of the most important sectors of modern society is, undoubtedly, the energy sector and its systems of generation, transmission and distribution. These electric systems are complex and hard to handle, requiring applications of sophisticated techniques to make energy supply stable and minimally reliable. Smart grids is an area that has been developing along last years, which incorporates features to electrical grids that improve the quality of its services, such as real-time data control, digital communication between different parts of the system, self-healing, and others. There are many researches developed that study the self-healing problem using many techniques. The self-healing, so, is a functionality that may bring to the electrical grids great advances in the way to provide a quality and continuous service. In the scope of power distribution grids, this work proposes a model of multiagent system (MAS) to deal with the self-healing problem of smart grids in power distribution level. A MAS was developed to simulate and handle the operations, failures and self-healing of electrical grids. The self-healing follows a four-step algorithm and takes decisions based on a power-flow algorithm. To evaluate the proposed MAS, two models of electrical grid were used: the first one was designed for this research, with 8 nodes, and the second one was proposed in the work of \citeonline{baran-wu}, with 33 nodes. The results were obtained by computational simulations and tabulated to analysis. These results show that MAS proposed is able to perform the grid self-healing through the four-step algorithm execution, emphasizing that the distributed way how the agents coordinates themselves to perform the needed operations is a differential in relation to the response time and computational effort required by the system.

   \vspace{\onelineskip}
 
   \noindent 
   \textbf{Keywords}: self-healing. smart grids. multiagent systems. electric power systems. artificial intelligence
 \end{otherlanguage*}
\end{resumo}

% resumo em francês 
%\begin{resumo}[Résumé]
% \begin{otherlanguage*}{french}
%    Il s'agit d'un résumé en français.
% 
%   \textbf{Mots-clés}: latex. abntex. publication de textes.
% \end{otherlanguage*}
%\end{resumo}

% resumo em espanhol
%\begin{resumo}[Resumen]
% \begin{otherlanguage*}{spanish}
%   Este es el resumen en español.
%  
%   \textbf{Palabras clave}: latex. abntex. publicación de textos.
% \end{otherlanguage*}
%\end{resumo}
% ---

% ---
% inserir lista de ilustrações
% ---
\pdfbookmark[0]{\listfigurename}{lof}
\listoffigures*
\cleardoublepage
% ---

% ---
% inserir lista de tabelas
% ---
\pdfbookmark[0]{\listtablename}{lot}
\listoftables*
\cleardoublepage
% ---

% ---
% inserir lista de abreviaturas e siglas
% ---
\begin{siglas}
  \item[AA] \textit{Acive Load Agent} (Agente de carga ativo)
  \item[AMS] \textit{Agent manegement system}
  \item[PA] \textit{Passive Load Agent} (Agente de carga passivo)
  \item[DF] \textit{Directory facilitator}
  \item[IA] Inteligência artificial
  \item[JADE] \textit{Java Agent Development Framework}
  \item[LA] \textit{Load Agent} (Agente de carga)
  \item[LGPL] \textit{Lesser General Public License}
  \item[OO] Paradigma de programação orientação a objetos
  \item[SA] \textit{Switch Agent} (Agente de chave)
  \item[SEP] Sistema Elétrico de Potência
  \item[SMA] Sistema Multiagente
\end{siglas}
% ---

% ---
% inserir lista de símbolos
% ---
\begin{simbolos}
  \item[$ P $] Potência dissipada no resistor (em Watts)
  \item[$ R $] Resistência do material da linha (em Ohm)
  \item[$ I $] Corrente elétrica que atravessa a linha (em Ampère)
  \item[$ V $] Tensão elétrica (em Volts)
  \item[$ \overline{N1,N2}$] Linha de distribuição entre os nós $N1$ e $N2$
\end{simbolos}
% ---

% ---
% inserir o sumario
% ---
\pdfbookmark[0]{\contentsname}{toc}
\tableofcontents*
\cleardoublepage
% ---



% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\textual

% ----------------------------------------------------------
% Exemplo de capítulo sem numeração, mas presente no Sumário
% ----------------------------------------------------------
%\chapter*[Introdução]{Introdução}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Introdução}
% ----------------------------------------------------------


% ----------------------------------------------------------
% CAPÍTULO 1 - INTRODUÇÃO
% ----------------------------------------------------------

\include{introducao}


% ----------------------------------------------------------
% CAPÍTULO 2 - SISTEMAS ELÉTRICOS E AUTORRECUPERAÇÃO
% ----------------------------------------------------------

\include{definicoes}


% ----------------------------------------------------------
% CAPÍTULO 3 - SISTEMAS MULTIAGENTE
% ----------------------------------------------------------

\include{sma}


% ----------------------------------------------------------
% CAPÍTULO 4 - MODELAGEM DO SISTEMA
% ----------------------------------------------------------

\include{modelagem}


% ----------------------------------------------------------
% CAPÍTULO 5 - SIMULAÇÕES, RESULTADOS E ANÁLISE
% ----------------------------------------------------------

\include{resultados}


% ----------------------------------------------------------
% Finaliza a parte no bookmark do PDF
% para que se inicie o bookmark na raiz
% e adiciona espaço de parte no Sumário
% ----------------------------------------------------------
\phantompart

% ----------------------------------------------------------	
% CAPÍTULO 6 - CONCLUSÕES
% ----------------------------------------------------------

\include{conclusoes}




% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PÓS-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\postextual
% ----------------------------------------------------------

% ----------------------------------------------------------
% Referências bibliográficas
% ----------------------------------------------------------
\bibliography{references}

% ----------------------------------------------------------
% Glossário
% ----------------------------------------------------------
%
% Consulte o manual da classe abntex2 para orientações sobre o glossário.
%
%\glossary

% ----------------------------------------------------------
% Apêndices
% ----------------------------------------------------------

% ---
% Inicia os apêndices
% ---
\begin{apendicesenv}

% Imprime uma página indicando o início dos apêndices
\partapendices

% ----------------------------------------------------------
\include{apendices}
% ----------------------------------------------------------

%\lipsum[50]

% ----------------------------------------------------------
%\chapter{Nullam elementum urna vel imperdiet sodales elit ipsum pharetra ligula
%ac pretium ante justo a nulla curabitur tristique arcu eu metus}
% ----------------------------------------------------------
%\lipsum[55-57]

\end{apendicesenv}
% ---


% ----------------------------------------------------------
% Anexos
% ----------------------------------------------------------

% ---
% Inicia os anexos
% ---
%\begin{anexosenv}

% Imprime uma página indicando o início dos anexos
%\partanexos

% ---
%\chapter{Morbi ultrices rutrum lorem.}
% ---
%\lipsum[30]

% ---
%\chapter{Cras non urna sed feugiat cum sociis natoque penatibus et magnis dis
%parturient montes nascetur ridiculus mus}
% ---

%\lipsum[31]

% ---
%\chapter{Fusce facilisis lacinia dui}
% ---

%\lipsum[32]

%\end{anexosenv}

%---------------------------------------------------------------------
% INDICE REMISSIVO
%---------------------------------------------------------------------
\phantompart
\printindex
%---------------------------------------------------------------------

\end{document}
